[
  { "pregunta": "¿Cuál es la diferencia principal entre el corte en juliana y el corte en brunoise?", "respuesta": "Tamaño final" },
  { "pregunta": "¿Cuál es la importancia de un buen fondo (fondo oscuro) en la cocina?", "respuesta": "Puede marcar la diferencia entre un plato mediocre y uno excepcional" },
  { "pregunta": "¿Cuál es la función de un roux?", "respuesta": "Espesar y dar cuerpo a las salsas" },
  { "pregunta": "¿Cuándo elegirías un corte en cubos (dado) en lugar de un corte en rodajas?", "respuesta": "Cuando la cocción debe ser prolongada" },
  { "pregunta": "¿Qué importancia tiene el caldo en la cocina?", "respuesta": "Son una base importante para la elaboración de sopas, guisos y salsas." },
  { "pregunta": "¿Qué técnica de corte se utiliza para obtener rebanadas finas y alargadas?", "respuesta": "Técnica de corte chiffonade" },
  { "pregunta": "¿Qué es saltear y sudar en la cocina.", "respuesta": "Son dos técnicas de cocción diferentes" },
  { "pregunta": "¿Qué es un corte brunoise?", "respuesta": "Es un corte muy fino que se utiliza para cortar verduras en cubos muy pequeños y uniformes" },
  { "pregunta": "¿Para que se usa el corte mirepoix?", "respuesta": "Como base para preparar salsas, guisos y sopas, y se compone típicamente de cebolla, zanahoria y apio" },
  { "pregunta": "¿Cuál es un ejemplo de una salsa madre conocida?", "respuesta": "La salsa béchamel" },
  { "pregunta": "¿Cuál es la función principal de una salsa madre?", "respuesta": "Punto de partida para preparar otras salsas y darle sabor, textura y armonía a los platillos" },
  { "pregunta": "¿Para que se usa la tecnica de salteado?", "respuesta": "Se utiliza para cocinar alimentos a fuego alto y durante poco tiempo" },
  { "pregunta": "¿Para que se usa la tecnica de sudoración?", "respuesta": "Se utiliza para ablandar los alimentos y extraer sus jugos" }
]
